扮代購門票 情侶騙60 BIGBANG迷38萬 粉絲撲空 首爾撞正被告起爭執

扮代購門票 情侶騙60 BIGBANG迷38萬
粉絲撲空 首爾撞正被告起爭執

法庭

【本報訊】一對情侶前年初於Instagram訛稱有韓國天團BIGBANG在韓國演唱會門券出售，不但用男方前女友的名字充當賣家，更用前女友銀行戶口接收60名粉絲共逾38萬元，59人赴首爾後撲空，有事主透過facebook起底得知女方廬山真面目，竟在首爾巧遇對方，但對方死口否認是賣家。

記者︰蔡少玲

騙徒分別是任職散工的男被告李松基（25歲）及任侍應的女被告李樂童（23歲），被假借名義騙財的「曾小姐」曾穎懿則是男被告的前度。兩被告昨於區院分別承認共13項欺詐及一項洗黑錢罪。案件押後至本年20日判刑，其間二人還柙。

BIGBANG前年3月於首爾舉行演唱會。資料圖片

男方用舊愛戶口犯案

根據案情，兩被告曾向事主稱真正賣家是曾小姐，然後化身為「曾小姐」，叫事主存款到一個銀行戶口，到韓國時找她取門票，更曾展示「曾穎懿」的電子機票截圖，以證明她會到當地交收門票。警方後來發現，收款的銀行戶口持有人是男被告的前度曾穎懿，而兩被告更以曾名義購買機票以增加可信性。

一位姓張的女粉絲前年1月尾付款後，收到「曾小姐」發送代購門票的照片，但她發現該門票與早前網上張貼的門票一樣，懷疑受騙，要求退款但遭拒。張後來從其他買家得悉懷疑賣家的fb用戶名為「Hitomi Kuchimoto」，發現友人也是對方的fb朋友，從友人得知賣家真名李樂童，並從其fb看到女被告真身。

同年3月4日，張按原定計劃往韓國，在地鐵車廂遇到一對男女，認出其中一人是女被告，遂上前質問，惟對方否認是李樂童，雙方發生爭執。同日張發現相片被換上用作賣家的WhatsApp頭像。

至於真正的曾穎懿，原來早於2014年將提款卡借予男被告，二人翌年分手，但她並無取回提款卡。2016年2月初，任職銀行櫃台員的曾發現戶口有數筆異常交易，追問男被告，他稱款項來自合法業務，曾擬取消戶口，叫他提清款項。男被告指提款卡被自動櫃員機沒收，要求她代提取餘款1.5萬元。兩天後一名事主找上門，原來該事主按機票上的名字在fb尋獲曾，曾方知戶口被用作行騙。

案件編號：DCCC208/17

相關新聞

曾以騙款買結婚鑽戒 案發後分手
法庭 7小時前

韓狗咁易呃，抵死

咁都撞到？神奇喎